
# 尤拉數e在微積分中的角色與用途

## 簡介
尤拉數 e 是數學中，與圓周率幾乎同樣重要的一個數字，然而、尤拉數卻並沒有像圓周率這樣清楚的直覺意義，而且其用途與表現非常多樣化，這使得一般學生無法掌握到尤拉數的意義，本文將列出尤拉數 e 的幾種不同表示法，並說明其這些表示法之間的關係，以使讀者了解尤拉數 e 的數學價值。

## 尤拉數 e 的定義方式

尤拉數 e 是一個很難掌握的數字，但卻應用很廣，其表現出來的形式大致有下列三種：

```math
e = \lim_:n \rightarrow \infty 1+\frac:1:1!+\frac:1:2!+...+\frac:1:n!
```

```math
e = \lim_:n \rightarrow \infty (1+\frac:1:n)^n
```

```math
\int_1^e \frac:1:x dx = 1
```

## 尤拉數 e 的特性

1 - 尤拉函數 $`e^x `$ 是微分運算的特徵值.

```math
\frac:d:dx e^x = e^x
```

證明：

根據以上定義 ([[eref eq2])，只要將 n 改寫為 $`\frac:1:\Delta x`$，就可以得到下列代換式

```math
\begin:eqnarray 
e &=& \lim_:n \to \infty (1+\frac:1:n)^n &=& \lim_:\Delta x \to 0 (1+\Delta x)^:1/\Delta x
\end:eqnarray 
```

所以 
```math
e^:\Delta x = 1+\Delta x  
```

故

```math
\lim_:\Delta x \to 0 \frac:e^:\Delta x-1:\Delta x = 1
```

因此

```math
\begin:eqnarray 
\frac:d:dx e^x &=& \lim_:\Delta x \to 0 \frac:e^:(x+\Delta x) - e^x:\Delta x \\
&=& \lim_:\Delta x \to 0 \frac:e^x(e^:\Delta x - 1):\Delta x \\
&=& e^x \lim_:\Delta x \to 0 \frac:e^:\Delta x - 1:\Delta x \\
&=& e^x * 1 \\
&=& e^x
\end:eqnarray 
```


2 - 尤拉函數 $`e^x `$ 的泰勒級數有無窮多項，但卻很簡單.

根據前一個特性，也就是公式 ([[eref eq4])，我們可以用泰勒展開始將 $`e^x `$ 進行微分，會發現其泰勒級數如下：

```math
e^x = 1+\frac:1:1! x + \frac:2:2! x^2 + ... \frac:n:n! x^n+ ...
```

3 - 尤拉複函數 $`e^:i x `$ 可分解為三角函數

$`e^:i x `$ 的泰勒級數，是傅立葉轉換的基礎，因為它可以被分解為 sin() 與 cos() 的組合。

```math
e^:i x = cos(x) + i*sin(x)
```
